\documentclass{cover_letter_fr}
\bigname{NICOLÁS GAMBOA ÁLVAREZ}
\phone{+33 (0)6 14 42 18 03}
\email{nicolas.gamboaalvarez@edhec.com}
\cldate{14 janvier 2025}
\city{Paris, France}
\linkedin{nicolasgamboaalvarez}

\recruiter{Responsable du recrutement}
\company{Rothschild \& Co}
\jobtitle{stage private equity - banque privée}

\clbody{
    Ma passion pour l’investissement en Private Equity s’est forgée à travers mes expériences en valorisation et en analyse financière, où j’ai pu allier rigueur quantitative et compréhension des marchés alternatifs. Lors de mon passage chez PKF Arsilon, j’ai eu l’opportunité d’évaluer des actifs alternatifs pour le compte de divers clients, notamment un portefeuille d'actifs pour un fonds de private equity à Paris. Ce projet m’a permis d’appréhender concrètement les enjeux liés à l’investissement dans des actifs non cotés, d’analyser leur structuration et d’en modéliser la rentabilité potentielle.

    Actuellement en Master de Financial Engineering à l’EDHEC Business School, je me spécialise en Alternative Investments, une orientation qui me permet d’approfondir mon expertise en Private Equity, Infrastructure, Real Estate et Hedge Funds. Grâce à l’enseignement de Cyril Demaria, expert en Private Markets chez Bank Julius Baer, j’ai acquis une compréhension avancée des stratégies d’investissement et des mécanismes de création de valeur propres au Private Equity. J’ai notamment réalisé des analyses approfondies d’opérations en LBO, en étudiant les leviers de performance et les structures de financement adaptées. Ces travaux m’ont valu une lettre de recommandation de sa part, que je joins à ma candidature.
    
    En parallèle, mes expériences en recherche quantitative et en valorisation financière m’ont permis de développer une double compétence entre analyse des marchés et structuration de transactions. Chez TP ICAP, j’ai appliqué des techniques de big data analytics pour identifier des inefficiences sur un portefeuille de 243 valeurs cotées à travers 18 marchés boursiers, tout en développant des modèles de prévision basés sur des tendances macroéconomiques et sectorielles. Cette approche quantitative complète mon expertise en modélisation financière, affinée chez PKF Arsilon où j’ai construit des modèles d’évaluation pour divers instruments, intégrant des méthodologies avancées telles que les arbres trinômiaux et les simulations de Monte Carlo.
    
    Doté d’une forte capacité d’adaptation et d’une approche analytique rigoureuse, je suis convaincu que rejoindre votre équipe serait une opportunité idéale pour mettre en pratique ces compétences dans un environnement exigeant et stimulant. Je serais honoré de pouvoir échanger avec vous sur ma motivation et ma capacité à contribuer à vos projets.
    
    Dans l’attente de votre retour, je vous prie d’agréer, Madame, Monsieur, l’expression de mes salutations distinguées.
}

\closing{Cordialement,}
\smallname{Nicolás Gamboa Álvarez}

\begin{document}
\printname
\printdestinataire \\
\printclbody
\printclosing

\end{document}