\documentclass{cover_letter_fr}
\usepackage{bookmark}
\bigname{NICOLÁS GAMBOA ÁLVAREZ}
\phone{+33 (0)6 14 42 18 03}
\email{nicolas.gamboaalvarez@edhec.com}
\cldate{24 Février 2025}
\city{Paris, France}
\linkedin{nicolasgamboaalvarez}

\recruiter{Responsable du recrutement}
\company{Amundi}
\jobtitle{Stage - Assistant Gérant de Portefeuilles – Multi-Asset Balanced}
\clbody{
    Je suis très enthousiaste à l'idée de postuler pour le poste de Stage - Assistant Gérant de Portefeuilles – Multi-Asset Balanced chez Amundi. En tant qu'étudiant en Master de Finance de Marché à l'EDHEC Business School, j'ai acquis une solide formation en méthodes quantitatives, analyse financière et une compréhension approfondie des marchés financiers.

    Au cours de mon parcours académique, j'ai acquis une expérience pratique en analyse de données, modélisation financière et recherche quantitative. Mon récent stage en tant que stagiaire en Big Data equity rerearch chez TP ICAP m'a permis d'appliquer des méthodes quantitatives pour analyser de grands ensembles de données et identifier des opportunités d'investissement. Travaillant avec une équipe qui surveillait plus de 240 actions sur 18 bourses, j'ai perfectionné mes compétences en analyse de données et en recherche. De plus, ma maîtrise des langages de programmation tels que Python, R, SQL et VBA, ainsi que ma solide formation en mathématiques, ont été cruciales pour développer des modèles et des outils soutenant la prise de décision basée sur les données.

    Mon expérience en tant que stagiaire en valorisation financière chez PKF Arsilon m'a permis de développer une compréhension approfondie des principes de l'évaluation d'actifs et des méthodes de valorisation. J'ai travaillé sur des projets de modélisation financière, d'analyse de sensibilité et de valorisation d'entreprises, ce qui m'a permis de perfectionner mes compétences en analyse financière et en modélisation. 

    Je suis particulièrement attiré par les responsabilités décrites dans l'offre de stage, telles que la participation au suivi quotidien des portefeuilles, le développement d'outils quantitatifs pour l'équipe, et la réalisation d'analyses d'allocation d'actifs et d'optimisation. L'opportunité de développer une connaissance approfondie des différentes classes d'actifs et de travailler avec des clients institutionnels de premier plan est extrêmement motivante pour moi. Je suis convaincu que mes capacités analytiques, mon attention aux détails et ma passion pour les marchés financiers s'alignent bien avec les objectifs de votre équipe.

    Je suis une personne curieuse et motivée, toujours désireuse d'apprendre et de relever de nouveaux défis. L'environnement dynamique et innovant d'Amundi me captive, et je suis enthousiaste à l'idée de travailler aux côtés de professionnels expérimentés dans une institution financière de renommée mondiale. Ce stage serait une excellente opportunité pour moi de développer davantage mes compétences et de contribuer de manière significative à votre équipe.

    Je vous remercie de considérer ma candidature. Je suis impatient de discuter de la manière dont mon parcours, mes compétences et mon enthousiasme peuvent contribuer au succès d'Amundi.
}

\closing{Bien cordialement,}
\smallname{Nicolás Gamboa Álvarez}

\begin{document}
\printname
\printdestinataire
\printclbody
\printclosing

\end{document}