%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CV Professionnel de Longueur Moyenne
% Modèle LaTeX
% Version 2.0 (8/5/13)
%
% Ce modèle a été téléchargé depuis :
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Auteur original :
% Trey Hunner (http://www.treyhunner.com/)
%
% Note importante :
% Ce modèle nécessite que le fichier resume.cls soit dans le même répertoire que le
% fichier .tex. Le fichier resume.cls fournit le style de CV utilisé pour structurer le
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{resume} % Utiliser le style personnalisé resume.cls

\usepackage[left=0.5in,top=0.2in,right=0.5in,bottom=0.5in]{geometry} % Marges du document
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\RequirePackage{color,graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{relsize}
\usepackage{graphicx}

\sloppy

\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.1\textwidth}\rlap{#1}}
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}

\name{Nicolas Gamboa Alvarez} % Votre nom
\title{Msc in Financial Engineering} % Votre titre

%
%   INFORMATIONS DE CONTACT
%

\address{\faPhoneSquare \ +33 (0)6 14 42 18 03} % Numéro de téléphone
\address{Paris, France} % Adresse (pas complète)
\address{\href{mailto:nicolas.gamboaalvarez@edhec.com}{\faEnvelopeSquare \ nicolas.gamboaalvarez@edhec.com} \\ \href{https://www.linkedin.com/in/nicolasgamboaalvarez} {\faLinkedinSquare \ LinkedIn: nicolasgamboaalvarez} \\ \href{https://github.com/nicgambalva}{\faGithubSquare \ GitHub: nicgambalva}} % Mail, LinkedIn et GitHub
%\photo{photo/IMG_6035.jpeg}

\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

\begin{document}

%
%   SECTION ÉDUCATION
%

\begin{rSection}{ÉDUCATION}

\begin{rSubsection}{EDHEC Business School}{Août 2022 - Juillet 2025}{Programme Grande École - Msc in Financial Engineering / Master in Management in Finance}{Nice, France}
    \item Récemment classé 4ème meilleur MiM et 6ème meilleur Master in Finance au monde selon le Financial Times.
    \item \textit{Cours pertinents : Financial Econometrics with R, Financial Machine Learning, Volatility Based Portfolio Construction Strategies (Master Project), Quantitative Portfolio Management, Advanced Derivatives, Equity Derivatives}
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Universidad de los Andes}{Août 2015 - Novembre 2021}{Bachelor in Economics}{Bogota, Colombie}
    \item Reconnu comme le meilleur programme d'Économie en Colombie et le 4ème meilleur en Amérique Latine, QS Rankings.
    \item \textit{Cours pertinents : Asset Management, Capital Markets, AI and Big Data for Economics}
\end{rSubsection}

\end{rSection}


%
%   SECTION EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE
%

\begin{rSection}{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}

    \begin{rSubsection}{CANDRIAM}{Août 2024 - Janvier 2026}{Assistant Client Portfolio Manager for Liquid Alternative Funds - Stage}{Paris, France}
        \item En tant que product specialist pour les stratégies hedge funds incluant absolute return equity market neutral, merger arbitrage, CTA et multi-asset premia. Interface quotidienne avec les gérants de portefeuille et traitement des demandes clients.
        \item Préparation de fund comments, rapports de performance et présentations stratégiques. Automatisation des workflows de reporting en utilisant Python, Bloomberg, VBA et Azure.
    \end{rSubsection}
    
    \begin{rSubsection}{TP ICAP}{Janvier 2024 - Juillet 2024}{Quantitative Analyst / Big Data Equity Research - Stage}{Paris, France}
        \item Recherche quantitative sur 243 actions cotées dans 18 bourses et 7 indices MSCI, utilisant des solutions big data pour identifier des opportunités d'investissement, notamment la prévision des surprises d'earnings.
        \item Développement et implémentation de modèles quantitatifs utilisant de grandes bases de données pour suivre et prédire les résultats des entreprises cotées et la performance des indices actions, en utilisant Python et R.
        \item Rédaction de rapports de recherche et d'analyses de marché sur les entreprises couvertes, et évaluation de la performance des recommandations equity research suite aux publications de résultats.
    \end{rSubsection}
    
    \begin{rSubsection}{PKF Arsilon}{Juin 2023 - Décembre 2023}{Financial Modelling and Valuation Consultant - Stage}{Paris, France}
        \item Construction de modèles de valorisation Excel, CapitalIQ Pro et VBA pour actions, obligations, management packages et autres instruments financiers.
        \item Implémentation de méthodes de valorisation telles que les arbres binomiaux, simulations Monte Carlo, DCF et analyses de comparables.
        \item Analyse de données financières et business plans pour valoriser plus de 10 entreprises et différents types d'actifs financiers. Application de techniques de valorisation pertinentes et réalisation d'études de marché.
    \end{rSubsection}
    
    \begin{rSubsection}{EY - Technology Consulting}{Juillet 2021 - Août 2022}{Data \& Analytics Consultant - Stage}{Bogota, Colombie}
        \item Implémentation d'algorithmes pour l'analyse de données en Python et R pour différents clients, incluant la simulation de scénarios de rendement et de risque utilisant des modèles statistiques et des techniques de visualisation.
        \item Création de rapports et dashboards data-driven comme livrables clients, impliquant la compilation, préparation et analyse de différentes sources de données dans Power BI. Support à la conception de bases de données et modélisation mathématique.
        \item Construction et conception de modèles de données et architectures data pour des clients dans différentes industries.
    \end{rSubsection}

\end{rSection}

%
%   SECTION EXPÉRIENCE SUPPLÉMENTAIRE ET RÉALISATIONS
%

% \begin{rSection}{EXPÉRIENCE SUPPLÉMENTAIRE ET RÉALISATIONS}
%
% \begin{rSubsection}{Finance and Investment Club Uniandes (FIC)}{Mars 2020 – Novembre 2021}{Association étudiante de finance de l'Université des Andes}{Bogota, Colombie}
%     \item Création et gestion d'un podcast international sur la Fintech "Fintech: Byte-Sized" avec 12 épisodes et plus de 1800 écoutes, en recherchant, développant des sujets et menant des interviews.
% \end{rSubsection}
%
% \begin{rSubsection}{Distinction Andrés Bello}{Décembre 2014}{Meilleurs résultats aux tests d'admission universitaire du pays}{Bogota, Colombie}
%     \item Sixième meilleur score du pays, et deuxième meilleur à Bogota.
% \end{rSubsection}
%
% \end{rSection}

%
%   SECTION COMPÉTENCES TECHNIQUES
%

\begin{rSection}{COMPÉTENCES TECHNIQUES}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
Langages de programmation &  Python, R, SQL, VBA, \LaTeX\\
Software \& Tools & MS Excel, MS PowerPoint, Power BI \\
Bases de données financières & Bloomberg, S\&P Capital IQ Pro, FactSet \\
\end{tabular}

\end{rSection}


%
%   SECTION LANGUES
%

\begin{rSection}{LANGUES}

{\bf Français :} \ \ {Courant - C2} \hfill {\bf Anglais :} \ \ {Courant - C2} \hfill {\bf Espagnol :} \ \ {Langue maternelle - C2} \hfill {\bf Allemand :} \ \ {Avancé - B2}

\end{rSection}

%
%   SECTION LOISIRS ET INTÉRÊTS
%

\begin{rSection}{LOISIRS ET CENTRES D’INTÉRÊT}

    {\bf Natation} \ \ \ \ \ {\bf Golf} \ \ \ \ \ {\bf Cinéma} \ \ \ \ \ {\bf Café de spécialité}
    
\end{rSection}

\end{document}