%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CV Professionnel de Longueur Moyenne
% Modèle LaTeX
% Version 2.0 (8/5/13)
%
% Ce modèle a été téléchargé depuis :
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Auteur original :
% Trey Hunner (http://www.treyhunner.com/)
%
% Note importante :
% Ce modèle nécessite que le fichier resume.cls soit dans le même répertoire que le
% fichier .tex. Le fichier resume.cls fournit le style de CV utilisé pour structurer le
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{resume} % Utiliser le style personnalisé resume.cls

\usepackage[left=0.5in,top=0.2in,right=0.5in,bottom=0.5in]{geometry} % Marges du document
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\RequirePackage{color,graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{relsize}
\usepackage{graphicx}

\sloppy

\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.1\textwidth}\rlap{#1}}
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}

\name{Nicolás Gamboa Álvarez} % Votre nom

%
%   INFORMATIONS DE CONTACT
%

\address{\faPhoneSquare \ +33 (0)6 14 42 18 03} % Numéro de téléphone
\address{Paris, France} % Adresse (pas complète)
\address{\href{mailto:nicolas.gamboaalvarez@edhec.com}{\faEnvelopeSquare \ nicolas.gamboaalvarez@edhec.com} \\ \href{https://www.linkedin.com/in/nicolasgamboaalvarez} {\faLinkedinSquare \ LinkedIn: nicolasgamboaalvarez} \\ \href{https://github.com/nicgambalva}{\faGithubSquare \ GitHub: nicgambalva}} % Mail, LinkedIn et GitHub
%\photo{photo/IMG_6035.jpeg}

\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

\begin{document}

%
%   SECTION ÉDUCATION
%

\begin{rSection}{ÉDUCATION}

\begin{rSubsection}{EDHEC Business School}{Août 2022 - Présent}{Programme Grande École: Msc in Financial Engineering / Master in Management (MiM) en Finance}{Nice, France}
    \item Classé 4ème meilleur MiM et 6ème meilleur Master en Finance au monde selon le Financial Times.
    \item \textit{Cours pertinents : Financial Econometrics with R, Financial Machine Learning, Volatility Based Portfolio Construction Strategies (Master Project), Quantitative Portfolio Management}
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Universidad de los Andes}{Août 2015 - Novembre 2021}{Licence en Économie, Licence en Administration des Affaires}{Bogota, Colombie}
    \item Meilleur programme d'Économie en Colombie et 4ème en Amérique Latine par QS Rankings.
    \item \textit{Cours pertinents : Asset Management, Capital Markets, AI and Big Data for Economics}
\end{rSubsection}

\end{rSection}


%
%   SECTION EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE
%

\begin{rSection}{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}

    \begin{rSubsection}{TP ICAP}{Janvier 2024 - Juillet 2024}{Analyste financier - Chercheur quantitatif en Equity / Big data}{Paris, France}
        \item Analyse de big data pour la recherche en equity, découvrant des opportunités d'investissement et des écarts de prix sur un portefeuille de 243 actions cotées dans 18 bourses.
        \item Recherche quantitative sur 7 indices MSCI, évaluation de la performance financière des actions et indices cotés. Relations clients, suivi des tendances du marché, et rédaction de plus de 10 résumés de recherches et d'analyses de marché.
    \end{rSubsection}
    
    \begin{rSubsection}{PKF Arsilon}{Juin 2023 - Décembre 2023}{Consultant en Evaluation et Modélisation Financière}{Paris, France}
        \item Construction de plus de 10 modèles d'évaluation en Excel, CapitalIQ Pro, et VBA pour des actions, obligations, packages de gestion, et autres contrats. Utilisation de techniques avancées comme les arbres trinômiaux et les simulations de Monte Carlo.
        \item Analyse des données financières et des plans d'affaires pour évaluer plus de 10 entreprises et différents types d'actifs financiers. Application des techniques d'évaluation pertinentes et conduite de recherches sur les comparables.
    \end{rSubsection}
    
    \begin{rSubsection}{EY - Technology Consulting}{Juillet 2021 - Août 2022}{Consultant en données et analyses}{Bogota, Colombie}
        \item Mise en œuvre d'algorithmes pour l'analyse de données en Python et R, y compris la simulation de scénarios de rendement et de risque en utilisant des modèles statistiques pour 4 types d'actifs. Contribution au développement d'outils de science des données.
        \item Création de plus de 10 rapports et tableaux de bord basés sur les données en tant que livrables pour les clients, ce qui impliquait la compilation, la préparation et l'analyse de différentes sources de données dans Power BI. Soutien à la conception de bases de données et à la modélisation mathématique.
    \end{rSubsection}
    \end{rSection}

%
%   SECTION EXPÉRIENCE SUPPLÉMENTAIRE ET RÉALISATIONS
%

\begin{rSection}{EXPÉRIENCE SUPPLÉMENTAIRE ET RÉALISATIONS}

\begin{rSubsection}{Finance and Investment Club Uniandes (FIC)}{Mars 2020 – Novembre 2021}{Association étudiante de finance de l'Université des Andes}{Bogota, Colombie}
    \item Création et gestion d'un podcast international sur la Fintech "Fintech: Byte-Sized" avec 12 épisodes et plus de 1800 écoutes, en recherchant, développant des sujets et menant des interviews.
\end{rSubsection}

\begin{rSubsection}{Distinction Andrés Bello}{Décembre 2014}{Meilleurs résultats aux tests d'admission universitaire du pays}{Bogota, Colombie}
    \item Sixième meilleur score du pays, et deuxième meilleur à Bogota.
\end{rSubsection}

\end{rSection}

%
%   SECTION COMPÉTENCES TECHNIQUES
%

\begin{rSection}{COMPÉTENCES TECHNIQUES}

\begin{tabular}{ @{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
Langages de programmation &  Python, R, VBA, Matlab, \LaTeX\\
Logiciels et outils & MS Excel, MS PowerPoint, Power BI \\
Bases de données financières & Bloomberg, Refinitiv, S\&P Capital IQ Pro, FactSet \\
\end{tabular}

\end{rSection}


%
%   SECTION LANGUES
%

\begin{rSection}{LANGUES}

{\bf Espagnol} \ \ {Langue maternelle - C2} \hfill {\bf Anglais} \ \ {Courant - C2} \hfill {\bf Français} \ \ {Courant - C2} \hfill {\bf Allemand} \ \ {Avancé - B2}

\end{rSection}

%
%   SECTION LOISIRS ET INTÉRÊTS
%

\begin{rSection}{LOISIRS ET CENTRES D’INTÉRÊT}

    {\bf Natation (en piscine et en eau libre)} \ \ \ \ \ {\bf Cinéma et photographie} \ \ \ \ \ {\bf Dessin et croquis} \ \ \ \ \ {\bf Golf}
    
\end{rSection}

\end{document}